大型屋苑跌至「九千頭」水平

根據滙豐銀行網上資料，最新有10個屋苑估價報跌，以嘉湖山莊跌幅最顯著，樂湖居6座高層單位，實用面積548方呎，估價約561萬元，較上月約578萬元，下跌約17萬元。

該屋苑近日有複式單位呎價跌至僅「九千頭」水平，市場消息指出，該盤景湖居9座頂層複式戶，實用面積1,244方呎，以1,150萬元售出，呎價僅9,244元，較近期標準單位呎價還要低。資料顯示，對上一宗同類特色成交為麗湖居4座複式戶，不過面積較小，實用面積985方呎，上月以990萬元易手，呎價10,051元。

內地豪客本來買樓渡假 結果蝕讓820萬離場

【盡早離場】二手弱勢 投資者及用家齊沽貨
樓市去向一致被睇淡，投資者及用家齊沽貨離場。西九龍重磅內地業主在約兩個月內連沽三伙，當中區內的君滙港佔兩伙，共套現2,730萬元。移民業主更心急，何文田天鑄四房大單位劈價740萬元賣出，亦有用家帳蝕逾90餘萬元沽出持有4年的西營盤眀徳山單位。

移民潮下不少業主都願意加大減幅。中原伍國俊指，天鑄3座低層C室，實用面積1,142方呎，原作收租，曾以約3,500萬元放售。由於原業主打算移居海外，希望加快沽貨，大幅降價至2,760萬元成交，減幅達21%，呎價24,168元。

港島單幢樓劈價近「五球」。該行陳彪透露，銅鑼灣東寧大廈高層A室套三房海景戶，6月時放盤，現累減480萬元，以2,120萬元售，呎價約16,667元。

半新盤業主更要以「時光倒流」價沽貨。資料顯示，眀徳山一個高層單位，實用面積410方呎，以960萬元登記售出，呎價23,415元。據了解，原業主於2016年購入，期內物業帳面貶值約9%。

藍籌屋苑樓價亦回落。中原張光耀表示，鰂魚涌太古城隋宮閣低層B室，實用面積785方呎，因物業層數不高，再加上近期疫症再爆發，劈價200萬元，終以1,410萬元成交，實用呎價約17,962元。本月暫錄6宗買賣，平均實用呎價僅約1.8萬元。該盤本月暫錄6宗買賣，平均實用呎價僅約1.8萬元。

該屋苑海景單位向來被睇高一線，但呎價竟出現低於兩萬元。美聯吳肇基指，碧藤閣低層G室套三房戶，6月叫價約2,100萬元，剛以2,000萬元成交，呎價約19,704元。他認為，政府需因應時勢撤辣，主要針對幫助真正用家入市，讓市民可以更容易換樓。

二手私樓價回落，居屋王身價跟隨大跌。鰂魚涌康山花園「大兩房」戶，未補價第二市場最新成交價已跌至550萬元，創同面積單位2016年後新低。

樓爆

【衰足十年】四大因素逆轉沈大師預言：樓市必爆煲

●估計今年樓價跌3成
疫症蔓延至全球，經濟前景欠佳，對資產價格有一定影響。沈振盈認為，無社會運動及疫症，樓市始終會爆煲。「過去十多年令樓市升的因素全部逆轉。第一缺乏國內資金，第二政策上不再助長囤積居奇，令樓價上升。第三、經濟環境下，用家無能力買便沒有剛性需。第四供求關係逆轉，每年供應由早年8,000伙，至2014年1.5萬伙，其後增至1.6萬、2萬伙，供應開始湧現而需求向下，樓價必跌。」幅度方面，他認為今年樓價跌約2成，更認為樓價十年難有起色，「今次樓價一跌，未來十年買不買樓分別不大，很難翻身。」

個別例子 唔計

年尾就會全部復仇式反彈15%

美聯信心指數本周報57.7點 再跌3.5%

「美聯樓價指數」最新報165.65點，按周續跌約0.65%。指數已連跌兩星期，累跌0.71%。若與四星期前相比，樓價指數亦錄約0.29%的跌幅。

若以3區劃分，港島區及新界區樓價按周下跌。「美聯港島樓價指數」最新報181.00點，按周跌約1.71%，與四星期前相比，亦跌約0.58%，而該區樓價本年迄今仍累積下跌約2.70%；「美聯新界樓價指數」最新報155.56點，按周亦跌約0.82%，與四星期前相比，亦跌約0.52%。

諗唔明係都要洗成千萬係中国香港市到住

9千蚊呎,500呎先450萬
何來千萬？

呎數大就呎價平 你又拎500呎比 做乜鳩？

1000呎都係900萬
何來要千萬住香港？

年尾再黎多波就唔係咁講

已price in

肛需

有冇跌咁少

起碼賺咗租

講真係跌緊
係一手樓有個discount先有人買